公正選舉人人有責：請即舉報違規選舉廣告

《選舉管理委員會（選舉程序）（立法會）規例》（第 541D 章）第 7 部的規定及選舉
管理委員會在立法會選舉活動指引的第八章『選舉廣告』所列的指引，必須予以遵從。

相關資料
1.

2.

選舉管理委員會規定立法會選舉候選人，不得在欄杆展示直旗，以免干擾駕駛者和行人視線，但各政黨不同候選人都直旗飄揚，究竟當事人知不知道是違法呢？有候選人則解釋其他候選人都是這樣做，亦有候選人堅持繼續掛真旗宣傳，不認為影響駕駛者。

候選人在擺放宣傳品前，須向選舉主任遞交承諾書，會遵守規定。《在指定展示位置展示選舉廣告所須遵守的條件》，規定不得在欄杆及圍欄或其附近展示易拉架及直旗。

擺放「禁區」包括：

公家地的行人過路處的交通上游30米範圍內
巴士站、巴士總站或其附近地方的欄杆
行車道上的中央分隔欄
行人天橋的外部、快速公路和行車天橋
路牌、燈柱
投票站範圍內及外牆

如果發現有候選人違規亂掛宣傳廣告直旗，可以致電選舉管理委員會

選舉管理委員會投訴熱線: (852) 2827 7251
通常辦公時間
星期一至五(公眾假期除外)：
上午9時至下午1時及下午2時至6時

分區投訴電話
油 尖 旺 區 2399 2753
深 水 埗 區 2150 8138
九 龍 城 區 3575 3958

各位巴打發現違規街站、選舉宣傳，亦可試下影埋相，即接打去/email去１８２３，叫佢地轉介去選舉管理委員會/民政署投訴

見到有違規街站宣傳直旗
1 .影相
2.電話舉報
3.用1823app再補文字投訴

瘋狂投訴
做個盡責市民

仲有維護廉潔選舉
屋企有長者快d forward 俾佢地
叫佢地幫忙提提d老友記
因收受禮物利益而投人票係犯法架
捉到隨時要坐監
唔好以身試法
發現有人提供利益賄選，唔好做共犯
立即打去icac舉報
icac舉報,密密實實,唔洗驚架

正，狂撚咁投訴，做死班仆街

推
呢排見到條行人天橋插曬旗
見到都煩
建議大家一齊係到分享疑似違規廣告 影相+地點

做好市民

1823個app好方便
隨時見到隨時報
你投訴佢仲一定要開file

冇錯，上次選舉實測試過係有用

車老人院老人去投票點舉報?

直接報館報料

推 呢啲有用

如果唔行激進路線既人其實可以專搞呢啲野

所有小事都好有幫助 唔衝都可以好多野做
最緊要你肯做

真正鍵戰 記住做個盡責公民